杭州的士司機遭乘客爆打受訪 中網友笑「長相太招仇恨」

〔即時新聞／綜合報導〕中國浙江省杭州市2日有名計程車司機因車資糾紛被乘客打傷，受訪畫面曝光後，引發中國網友議論，有網友指出「長相太招仇恨了」，因為這名司機長得好像中國領導人習近平。

綜合外媒報導，羅姓司機2日凌晨1點40分許從酒店載得2名男乘客，到達目的地後2人未付車資，當中1人稱要扶另1人回家，要司機原地等候，司機表明應先付清17人民幣車資（約台幣76元），或押金50人民幣（約台幣223元），才願意為男子提供載客服務，雙方一言不合大打出手。

附近民眾報案，警方到場後逮捕1名乘客，另名乘客則逃去，羅姓司機主要傷勢在頭部，送醫後縫6針，且經診斷有腦震盪的現象，警方目前已傳喚另名打人男子，深入追查案情，但羅姓司機受訪的畫面曝光後，引發中國網友熱議。

許多網友認為該名司機的長相，與中國領導人習近平極為神似，紛紛留言指出「這長相沒有把他掛在歪脖子樹上已經不錯啦」、「長這個B樣我也想給他2拳」、「冤有頭債有主」、「不打可惜」、「是習總放他出宮挨打平息民憤的，有替身，真好」、「A貨昏君維尼帝」。

大大

習總下江南

打習總, 要被自殺,扮習總, 一定要死

必須好好獎勵一下

屌你又真係幾似

笑撚死，個死人樣無死到咪算係咁

一陣比人捉去做替身

網友R.I.P